【英國】 英倫扮工室 XI

各位大英帝國做緊嘢／將會做嘢嘅巴絲打，歡迎入嚟呢到鳩噏扮下工

Q&A credit to 滑蛋豬仔飯

Q: 如果無BC又想係英國打工係咪好難?

A:
通常會比working visa一係大公司
D細公司仔都見過有批不過當然會少D

老老實實渣BNO/特區係就係難D不過都唔係無可能
都識得有人搞得掂個visa
以前有同學會係cv度寫明話要working visa
如果間公司都肯in你既話多數即係肯批
唔洗浪費大家時間
大小公司都有 試下無妨

再唔係學其他巴打講
申請左working holiday做住先都未嘗不可
當然之後整唔整到tier 2 working visa就唔敢講
不過起碼都有2年比你係度做下野儲下經驗先

如果做開比較專業行業既朋友其實拎左working holiday visa先，再轉tier 2既機會都幾樂觀，都識幾個朋友都係咁，好似都係做design / I.T.之類 (by 賽麗娜Serena)

Q: 想問下英國見工係咪同香港一樣都係上網報?

A:
如果你話搵工過程其實同香港差唔多
睇你咩工啦
普通黎講大公司既話都係cv cover letter -> online test -> phone in-> assessment centre ( 可以好多round) -> final in
細公司就少幾個步驟咁

Q: 想問下係咪bno 同特區都可以fg 一年tier5 先，唔洗特登要搵肯比tier2 既公司住

A:
你英國畢業定香港想過去？ 唔係英國畢業唔肯定當地申請有無唔同但BNO 隨時可以申請tier 5 重有兩年，特區要抽架，都係兩年。
當地申請可能短d , 我當初因爲公司未令到可以簽visa 既licence 就幫我申請住tier 5 先，得特區又過左抽籤所以係visa 公司幫我係英國申請，但咁就得一年.. 無深究點解。
但全部香港申請過去既都有兩年。 (by 花生哥)

Q: 下年打算去working holiday 會唔會好難搵工同搵地方住（想住反係zoom1,2) 聽人講就話最好係香港搵定先去係好定唔好 我就做開酒吧個邊會唔會香港人 真心求教

A:
英國bar tender既需求量其實好大 因為佢pub既數量基本上同香港7仔有得揮 甚至係正常既餐廳入面都會有間pub仔/bar比人淨飲野吹水
所以你有經驗根本唔洗驚 去到英國任何一個地方都一定搵到野做

講我自己經驗啦 我就做好typical既西餐廳既 入面全部鬼佬
因為要升supervisor 所以gm要求我識哂餐廳所有部份 包括floor hatch同bar
Bar嗰邊我完全係一張白紙 連用咖啡機都唔識 基本上淨係識開水喉倒果汁呢d白痴都識做既野
去到依家講緊一個在既時間 叫做忙起上黎可以打哂三邊 聽日冇人返比人編左去自己睇bar

我覺得做bar最緊要係識同客吹水 尤其係餐廳bar
好似我地咁 係住宅區 長期都有熟客日日黎打"等" 真係日日風雨不改黎報到
黎到冇野做咪同bar tender吹水囉 所以你一定要好吹得

其餘都冇乜野擔心 驚咪去indeed search下囉 一大炸請緊人 (by 小野屋杏)

Q: 英國黎緊暑假畢業，準備搵工 （宜家4月中係咪太遲)

A: 唔遲
雖然有啲係截左
但仲有好多
留學生有優勢 就係唔怕relocation
成個英國既工你都apply得
宜家真係開始send cv都唔會太遲既
好多大公司如果唔係grad scheme既話其實一路都請緊人
以前好多同學都係8/9月先有offer
有D直頭下年1月先有工開
所以唔洗擔心既肯踏出第一步搵工就ok (by 馬壯FN2)

post 1:
post 2:
post 3:
post 3.5:
post 4:
post 5:
post 6:
post 7:
post 8:
post 9:
post 10:

仆佢個臭街個landlord扣撚左我150鎊deposit
即刻同佢嘈

If you are getting an UK Tier 2 (Work Permit) visa and have British National (Overseas) status, you should get your UK Tier 2 visa using your BN(O) passport. This is because -

1) BN(O) passport holders with a long term UK visa do not need to register with the local police while HKSAR passport holders, as Chinese nationals, are required to register with the local police.

2) BN(O) passport holders with long term UK visas are treated as Commonwealth citizens in the UK. He/She can register to vote in all UK elections. HKSAR passport holders cannot register to vote in any UK elections. Being on the electoral roll helps you to build up your own credit history in the UK.

3) BN(O) passport holders can apply for British civil service jobs open to Commonwealth citizens once he/she has Indefinite Leave to Remain (ILR) while HKSAR passport holders cannot apply for British civil service jobs until he/she has become a British Citizen.

4) BN(O) passport holders can apply for registration to become a British Citizen using form B(OTA), this is a cheaper method than naturalisation. HKSAR passport holder must naturalise in order to get British Citizenship.

BTL正仆街

清潔費差唔多食硬

我預佢要扣
550扣我150好撚過份屌佢，佢唔係咁撚狼我都唔會同佢嘈咁多
本身間屋已經都on99, 沖涼房燈壞撚左成年又唔整，廁所沖涼幾個月都有問題（不過仲沖到）
我問佢150鎊點撚樣計，佢就話乜撚野我成年都唔開窗搞到間房好差，要重新裝修 鳩up到佢

A number of points for those of you who got British Citizenship via your parent and living in Hong Kong -

1) You are very likely to be a British Citizen by descent. This means that your child born outside of the UK will not automatically receive British Citizenship.

2) You can move back to the UK at any time you wanted. All you need is a valid British Citizen passport.

3) You cannot get UK welfare benefit until you lived in the UK for three months.

4) However, you can use the National Health Service (NHS) as soon as you are in the UK.

5) You will need to get a National Insurance (NI) Number. You can only apply for a NI number in the UK. Please see link below for details -

6) You will not be entitle to UK 'home' student fees until you lived in the UK for at lease three years before the start of the course.

7) If you want to give birth in the UK in order to get British Citizenship for your child, I would suggest you to do so in Northern Ireland (Belfast for example). A child born in Northern Ireland with at lease one British Citizen parent is also entitle to Irish citizenship (as well as British Citizenship). Irish citizenship remains an EU citizenship after Brexit, which means that the child have the freedom of movement in the EU.

8) Banking - you can open UK bank accounts in Hong Kong with the HSBC or the Bank of East Asia. Please note that HSBC will charge a fee.

??

You will need ILR before getting British Citizenship.

The only 隱藏版upgrade BC is for a BN(O) passport holder, to join the British Armed Forces as a Commonwealth citizen. Once you have served in the British Armed Forces for four years, you can get ILR (UK immigration rule 276O)

Requirements for indefinite leave to remain in the United Kingdom as a foreign or Commonwealth citizen discharged from HM Forces

276O. The requirements for indefinite leave to remain in the United Kingdom as a foreign or Commonwealth citizen discharged from HM Forces are that the applicant:

(i) has completed at least four years’ service with HM Forces; and

(ii) was discharged from HM Forces on completion of engagement; and

(iii) was not discharged from HM Forces more than 2 years prior to the date on which the application is made unless they are applying following a grant of limited leavebto remain under paragraph 276QA; and

(iv) is not in the UK in breach of immigration laws except that, where paragraph 39E of these Rules applies, any current period of overstaying will be disregarded; and

(v) does not fall for refusal under the general grounds for refusal.

You cannot joined the British Armed Forces if you only hold a HKSAR passport.

More points -

1) You can exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test in the UK as long as you pass your driving test in Hong Kong and you lived in the UK for less than 5 years.

2) You can renew your British passport (whether it is a British Citizen or British National (Overseas) passport) in Hong Kong online.

The thread (『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度) below gives you all the information you need to renew your British passport in Hong Kong -

hkg可以出wiki page

屋企人有BC 但係自己冇 係咪冇機會搞
問過home Office 話唔得

troll 9 u

係，我有個香港朋友係英國讀書，上年又係英國Renew BNO，最後俾左本BC佢。真係會有咁既事發生。

咁係咪會有BC status

咁荀 咁咪可以拎過張brp

So far 佢出入境英國兩次都無俾人問話
佢下年會試下申請用local tuition fees

咁我講詳細d啦，其實上年我朋友申請renew BNO，咁之後Home Office寄本新既俾佢。咁佢第一轉去郵局拎左然後拆開，當時真係新的一本BNO，但佢發覺personal details 個頁寫佢Hong Kong個Kong字串錯成"Knog"，於是我朋友同郵局個職員講。
咁個職員就叫我朋友填返張野，俾埋本新BNO佢，郵局會退返去Home Office再搞過本。
到第二次去郵局拎passport時，就變左本BC。
我朋友打過去Home Office問係咪搞錯左，當時Home Office答佢話無搞錯到，係話upgrade BC俾佢。

幸運特選客戶

citizen洗鬼

但我都同我朋友講，你知班英國人做野有時可以好拿西，特別係有好多人都唔知BNO同BC的分別，因為英國太多種passport。所以一日無Home Office的文件confirm，都唔好真係咁老定俾左BC你。
我叫我朋友寫封野去Home Office確認，廢事第日有咩事Home Office反台話係我朋友發現有錯都無申報

冇記錯好似100鎊左右

點解可以咁好彩

好似冇出到CoS 好灰

佢真係中左頭獎

6) You will not be entitle to UK 'home' student fees until you lived in the UK for at lease three years before the start of the course.

好似有巴打之前講過？ 要BC先可以住3憐年比local fee... Tier 2 要 6年入左BC 先可以比local fee ??

HKG 巴

早晨。。。

我果到d trader 有technical 再一個轉身 轉做risk mgt 下下 ED/MD 都幾爽， 識跳一定咁跳

點解咁多唔正規landlord 逃稅

London? Zone幾？咩價位？

yes, zone, 2/3, 我租550一個月，全包

繼續扮工

small claim court入apply CCJ, 佢冇得唔理

好多landlord都係仆街黎，想用deposit做maintenance,反正你dispute最多俾返你又唔會蝕

yes

如果佢無放入protected scheme佢唔可以扣你，直接small claim佢， 我之前都比landlord用20個埋由想扣我250. 一claim佢，佢即刻比返我，因為佢一定輸。但你要有佢full name 地address先有得搞

唉咁仆街啦真係冇乜佢啲資料

繼續辦工
開埋呢個會 ，今日第六個

聽日happy friday

你點簽租約嫁...

今晚番去睇睇

約都唔睇清楚就簽？................

I am a slave until I get ILR

hi

今日pish post very quick

佢扮緊工

又串me

留email,等上small claim dispute

話說我primeday 買ps4勁底。£189 送2nd controller，加overwatch and crash bandicoot. 果時CB 岩岩出，我放上ebay sell 賣左£40

charge notice 應該唔同fine

英國其實真係好多哩啲靠嚇嘅公司

How did your parents get their British Citizenship?

Were you born before or after your parents receive their British Citizenship?

Have a look at the link below for more information on this matter -

1. Those who are 'settled' in the UK and meet the main residence requirements

In order to qualify for 'home' fees under this category, you must meet all of the following criteria:

(a) you must be settled in the UK on the first day of the first academic year of the course; and

(b) you must be ordinarily resident in the UK on the first day of the first academic year of the course; and

(c) you must also have been ordinarily resident in the UK and Islands for the full three year period before the first day of the first academic year of the course - eg, if your course begins in October 2017, you must have been ordinarily resident in the UK and Islands from 1 September 2014 to 31 August 2017; and

(d) the main purpose for your residence in the UK and Islands must not have been to receive full-time education during any part of that three-year period.

Note: It is not necessary to have had settled immigration status in the UK for the full three years. You only need to show that you have it on, at the latest, the first day of the first academic year of the course.

[url]

巴絲們 我諗住搞個聖誕聚餐+餐後活動
跟住星期日去玩
有興趣就嚟啦

Thanks HKG 巴

幾時出黎比我地請你飲酒

BNO與其去做慈母 不如加入英軍

出面有人開post

military engineer

其實ex military係英美都幾慘下 有班millennial liberal成日狙擊班veteran話佢地係殺人兇手要杯尻佢地etc

supplier個sales engineer
話佢以前係military engineer
日日行山多過做

support you ah Ching

當兵好多福利

屌 我之前係iherb買左野 dhl收我差唔多parcel一半既import duties 我諗住一直唔比等佢彈份件回頭 結果我未比錢佢都派件比我係做乜 正常唔係應該收左錢先派架咩

比錢果陣無講到？

等ww2 report

笑什麼
你都係millennial

升做staff Sergent 好似可以去tower of london退休做 beefeater

但係我唔係snowflake liberal囉

open office可以點扮工 ？ 各位高手

開lihk office 版

pish

倫敦想去附近城市即日來回各位巴打有無推介？
利申已經去過brighton，windsor，oxford，Cambridge

小鎮一日遊 Saffron Walden, 或者 Hitchin.

iherb比錢個陣冇話有可能有import duties
係我收到dhl text message再上iheb睇 佢orders summary先有寫

London 星期六日有咩做?

雞巴： 飲酒 睇波

依2樣佢日日做

岩岩去完睇屋 係唔係london 好少有living room 睇左幾間都係shared room

睇畢直同地點

今晚飛去HK

等梗新年先返

The latest person who received the George Cross became a warrant officer class 1 in the Army before getting a commission and ended his army career as a major (少校).

The private company can go and ask the court to enforce payment.

我11月中都番

no longer a bachelor

congrats

恭喜哂
小弟9月果陣都求左婚

cost will be higher than the actual fine though
isnt it

Me too!

Still a bachelor!

True - even to use the small claims court.

For any debts up to £300, the parking company will need to pay at lease £25 of court fees.

In the case I noted above, if I remember correctly, she owned the parking company £18k worth of parking fines.

Keep looking. you'll find that one girl you want to take her into your arms and never let go

once you done that
u realise girls are damn annoying,
you wanted some private time for you own
but you will never have it anymore

I have been whatsApp-calling/skyping my gf >10 hours a day for more than 2 years and it still feels wonderful to spend time with her

Congrats

24號機

Me2

Thats what I feared!

Have no fear
We are born into this world and we die alone

1月

10hrs

係咪一路skype一路行黎行去做其他野果種skype

點樣有咁多野講講成十粒鐘

serioulsy in love

我有個朋友都係，要聽住女友瞓覺，出街要帶埋佢，好癲...

dependency...

女朋友全世界只有男朋友（女有depression) 冇計，作為旁人睇到都覺得唔健康。不過佢地嚟緊註冊

呢到有無人有join Vodafone 連sky sports mobile TV? 想睇下可唔可以chromecast 去電視睇

返工

戒酒 Day 1

去撚咗伯明翰睇波，輸波 屌

counter reset in 10....

9.....

呢幾日飲酒都飲咗4/5 倍個NHS Alcohol Limit

Not good for the liver!

認真post

你飲酒會唔會面紅先, 會就咪飲咁多la

都要睇你快紅定慢紅 hehe#

won't
面不改容

留明先

果日入場我用咗13-18 飛
我仲要諗入場前15分鐘飲咗大半支紅酒
佢問都無問過就比我入

no difference

慣左唔再紅唔計
如果會紅就最好<25 units /week

我哋一齊戒酒 ok ?

話明係認真post

有冇人有試哩個

mcdonalds?

有無人星期六晚飲野 倫敦

返工 + 戒酒

哦

聽日返工

Thanks bro!

However, I don't think I will see that day coming - dead end job, low wages and far away from London are all points against me!

Saw this sometime ago -

他坦言，居住環境令他不太有自信心，亦對愛情卻步，「唔好累人喇……暫時咁嘅情況，住一個咁嘅單位，都唔好意思去說（游說）個女仔，大家搵嚟捱咩？」

The above sums up my position rather well!

我好唔鐘意英國嘅冬天

the worse is yet to come

doesn't stop a lot of people from grassroot background getting married...
you don't want a woman who cares too much about your finances either

乾燥到喊
開始甩皮

You can get some E45 cream from your GP - it helps.

我已經買左了 都係咁

i have really dry skin.
e45 isn't that good enough, the vaseline lotion (intensive repair) is great though.

get vaseline lotion...

Unfortunately - no money no talk!

how is being far away from london an issue... london isn't that great anyway

louis theroux 嘅紀錄片真係好正

想問下咁多位巴打 小弟 係英國讀完大學畢業之後想留 做野攞綠卡, 想問下難唔難

好難

英國打份工又自己住仲要儲到錢買樓其實都唔係易事。

咁 away from london係 +ve 喎, 平好多

點解？

More high paying jobs in London!

I live in a regional urban centre far away from London - it will take me an hour by air to go to London.

Easiest way -

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

Please note that a member of the British Armed Force who are subject to Service Law is exempted from UK immigration control.

會好好多，不過買㗎話心態上又要過多關，份工滿唔滿意同係未settle先.

I guess that depends on which field you are in...
You know just because you earn more doesn't mean shit if your disposable income is lower right?
for eg I'd earn 7-10k more in london but that would just go to rent and expenses, (and tax).
for eg i earn a lot less than i did in hk per hour, but i have more disposable ££ here

我就打算買左先, 份工唔啱想走就租出去

he wants a green card man, even if he get into sas that won't help

當然啦，英國租金其實都唔平

What major

想問下係咪申請埋NI number就可以搵pt返 仲有冇咩要注意

聽日又要返工啦

不要再說了

如果想係英國買樓 是咪要儲下credit history 先？ 同埋呢到有無好似香港有首置優惠 我聽過房東講過要全球無樓先叫首置， 唔係指英國無樓，仲要唔比租出去 唔知真定假

係要check credit history。香港都check la.
有個scheme叫help-to-buy,5% down,但係真心要小心風險同自己能力。
係，全球計，如果有樓税會多幾個%.

佢check到先算

我朋友同我講佢發夢果陣買樓無報一年過後都無事

你估你朋友個名出現係巴拿馬報紙咩...
佢去check你可能仲貴過收果幾%

平常區兩三四房，又做mortgage 咁買應該唔會理你。

我outside of london又係貴區
help to buy isa 限左好似225定250k, 都唔知買得到咩

儲大舊啲錢先啦，help to buy又係要還。上次同mortgage佬吹水，help to buy其實係help to sell。

oh唔係果個5% scheme
我講緊個isa

乜唔係好濕咩?

should I avoid period buildings
there are so many of them it's not easy
they look fantastic but there's so many maintenence issues down the line I don't know if it is worth it or not

In England no la. EPC rating also very low. But I heard Scotland has different story, e.g. In some cases, council pay for maintenance. 好似係

星期一唔想做野

打風

唔知點解家陣住10幾樓仲多蚊過以前住地下果層 琴晚比隻仆街蚊搞到冇教好訓

最近仲多左蜘蛛...
隔晚我隻貓就搵到隻黎玩

london特別多，黎英國咁耐得london會俾蚊咬，
見一隻打一隻

diu 連條x電線都俾人偷，仲要剩係要條線唔要個插頭

好奇怪
我係2年黎第1次係LONDON比蚊咬

沙塵暴！好驚呀me

放飯...

突勁黑個天 唔知咩事

勁黃

有冤情

知唔知邊到有平iphone x電線買？

UK's Indefinite Leave to Remain (ILR) used to be a green visa on your passport -

Yes - have a look at the link below for details -

>10 years so old school

屌喇星
大風到8號波咁

where?

成篤屎

可能近個風掛
ireland果頭好誇張

Thanks

應該唔洗。幾號去？

其實是咪一拎到ILR 就可以走 定最好等到拎埋藉？

just send an theatre microscope my way

有offer就拖多佢幾個星期同條女去轉日本onsen玩吓先開工

onsen?

溫泉

巧忙

今日無人

有無打fifa18 pro club 既巴打

Let your ally fall to the death

What kind of trouble then

知唔知如果要間公司幫你搞visa會洗佢幾多$ ?

同埋想問個法律問題
係咪留係英國夠7年就可以申請做BC? 咁如果逾期居留又得唔得？ 之前好似聽過香港係可以申請到

原來唔得

但都仲想知叫老細搞visa要幾$ ?
間公司有冇話要咩規模先得？

y ot

呢個好正，日本栗子南瓜一樣種。仲要平過香港。

5.5咁平
不過諗起隔離個劣食post

好抵買，香港四份一個要成三草嘢。

uk booze係咪都係20% tax
whiskey 平香港勁多...

屌你quinta ruban 幾年前sogo 接近六舊

究竟in HR會問啲咩

機場買仲貴呀。

間間都有啲唔同，所以要in多幾間。大概都係果啲，跟番你張cv問你之前啲job exp., 點解想走呀.....

究竟數臭舊東家是咪大忌

依個係香港一定係

其實我黎依到in 左2 次 都未明d 人想要咩答案
問既野差唔多 但係要答既野好似唔太一樣

要好小心同有準備下先好講，個story要好好。一般都選擇唔講好過講，越講越多麻煩嘢，除非舊東家無糧出呢啲情況未ok囉。

又唔係要咩答案，不過新手又in得少果啲一講舊公司啲嘢再問多幾句就好易get emotional

諗起都emotional ...

You will need to have Indefinite Leave to Remain (ILR) first before getting British Citizenship. The UK, unlike Hong Kong, will not give you ILR after 7 years of legal residence. If you are not a holder of a spouse visa or a Tier 2 General visa, you will need 10 years legal residence to get ILR.

做落先數臭

9 up話 time for new challenge咪算lo

做咗三四年想move on同多啲人工，呢啲都好正常。

developing own expertise in designated area(s)
新工有呢句
睇到都扯扯地

20% VAT is applicable on most products. In the UK, there is a spirit duty of £28.74 per litre of pure alcohol on top of VAT.

So the spirit duty of a litre bottle of 40% ABV vodka is 40% of £28.74, which is £11.50.

Hong Kong tax spirits in a different manner - the Hong Kong customs applies a 100% tax on the value of the spirit - so the more expensive a bottle of spirit is, the higher the duty.

In the case of a 70cl bottle of Quinta Ruban (46% ABV) - it cost £50 in the UK.

If my calculations are correct, UK customs would have charged £9.25 in spirit duty. A final price of £50 including VAT means that it is about £41 pre VAT. So the 'real' cost of the whiskey is about £31.75 with VAT & duty at about £19.

In Hong Kong, on the other hand, the importer will need to pay HK$317.50 (based on £1=HK$10) in import duties alone, plus higher transportation fees.

What kind of 手信 you will buy when returning to Hong Kong for a visit?

g3 bro有冇轉過工

我反而想帶芝士，不過好麻煩

No - still doing the same job since I graduated.

Put it in a cool bag - like the one below?

後日嚟英國wh，好撚緊張
有啲唔想離開香港
租屋簽約嗰啲又唔識搞...
淨係約左下星期睇樓
工又驚搵唔到
第一次一個人生活，好撚淆

屋企人嗌定我如果搞唔掂就早啲返香港，唔洗怕柒

好緊張啊救命

Go and apply for a National Insurance (NI) number as soon as you are in the UK. Please see link below for details -

Are you a HKSAR passport holder? HKSAR passport holders, as Chinese nationals, are required to register with the local police where you stay.

You should be able to get a job now - there are a lot of temporary Christmas jobs available. You can always work in a Chinese restaurant or take away!

You need a proof of address and your passport in order to open a bank account in the UK. The TSB will led you use your NI number letter as your proof of address.

thanks ar g3巴打
bno holder 應該唔洗去警署報到
但聽人講，開銀行戶口用香港啲地址信係咪都得？

我都搵緊工
我都好驚呀

BN(O) passport holders are NOT required to register with the police in the UK, so this will save you £34.

Just to let you know that BN(O) passport holders with leave for more than 6 months in the UK are entitle to register to vote in all UK elections.

但聽人講，開銀行戶口用香港啲地址信係咪都得？ - don't know, so cannot tell you the answer.

剩係london某間hsbc先得

The one in Chinatown?

巴打諗住留倫敦？

Yes聽講要等好耐

Have a look at the link above for details. What kind of skills you have?

我見佢話個sponsor要有licence , 咁如果佢本身冇,要申請一個好難同用好多$ ?
其實冇咩特別skill 只係希望遇到個好老細 ,唔想我做之後肯幫我搞tier 2 咋 我諗如果你幾做得野既話佢都廢是請個個新嫁啦
如果tier 2 要做幾耐先有BC? 見佢個 more than 3 yrs好貴

係掛，好似易啲搵工咁
唉ni 都唔知點算，英國佬手腳又慢，
我又未搵到屋住..
驚佢搞到聖誕都未完

難度好高下。年輕人當出黎見下世面先囉，英國同香港一樣都好多仆街老闆
T2要5年先轉到ILR再加1年先轉BC.

唔好要求高應該唔難搵，不過要小心有啲區比較亂。

睇下你公司係咪on list and rating AA?
tier 2 5年 大約2千幾磅
好彩我果間申請tier 2當比[/b]散紙
但都等左成3個月先整好晒個visa

1. labour market test
2. Apply Cos
3. Apply visa

前後3個月到

let me translate that for you

there is no one to guide you or help you.
Swim or drown.

very dedicated

coop salt and vinegar crisps lol

咁咪好無啲柒頭出黎扮識野
阻頭阻勢

咁串

好串咩...

俾人撞甩咗塊鏡，保險公司宣布total loss 因為架車太撚shit

塊鏡竟然貴過架車

想問下如果揸住葡國護照，想去uk working holiday都係要好似正常程序咁申請working visa

車身花咗，有少少笠

john

佢架車似basic model, 廿雞一塊鏡個隻多d

去完4日edinburgh conference，唔洗再晚晚對住老細

Walkers Prawn Cocktail crisps for me!

have you tried m and s salt and pepper
I swear.it's made.from cocaine

Someone with a Portuguese passport or ID card can exercise EU freedom of movement before Brexit (英國脫離歐盟) in March 2019.

This means that you, the Portuguese national with either a Portuguese passport or ID card, can work in the UK without the need of a visa. All you need is a National Insurance (NI) number from the Department for Works and Pensions. You can only get a NI number in person in the UK. Please see link below for details -

Under current EU rules, you will be granted UK permanent residence status after working in the UK for 5 years. You can get British Citizenship a year after getting UK permanent residence.

If you want to work in the UK, I would suggest you to move to the UK quickly and certainly before Brexit.

Too expensive for 窮L like me!

3 pound for two wo...
walker無減價仲貴

其實冇咩特別skill - then please tell us why a boss in the UK will go through all the paperwork and expense to get you a work permit?

Tier 2 General visa holder will qualify for Indefinite Leave to Remain (ILR) [永久居留] if he meets the following conditions -

1) in the UK for five years under Tier 2 General visa
2) your job pays at lease £35,000 per year (unless your job was in the shortage occupation list at anytime during the last 6 years)
3) English language requirement

£35,000 per year is about HK$350,000 per year (£1=HK$10). Can you see yourself earning this level?

只係希望遇到個好老細 ,唔想我做之後肯幫我搞tier 2 咋 我諗如果你幾做得野既話佢都廢是請個個新嫁啦 - How can you land a job in the UK at the first place? You don't appear to have any right to work in the UK! There are lots of Poles who works harder than you and have better English language skills than you, why waste time and money in getting a Tier 2 General to employ you when you can just simply employ a Polish person?

You can get multi pack (5 in a pack) in the pound shop for £1!

首先你assume左自己做得野

where do those pound shops even import from, the profit margin must be insane.

tbh, a multipack one contains similar amount of crisps as a large bag of crisps...if not less...

WH 呢樣嘢其實當係出嚟見識下就ok. 無番咁上下,又唔係skilled labor再諗多啲都係false hope. 轉頭咁諗，有番咁上下又咁洗行WH條路。當我9up

啱啱去咗bishops stortford, 又中伏，啲中餐好難食

agger

WH 起頭揮手

睇黎eBay倒後鏡，自己裝算

意思係我直接去uk跟住攞個NI跟住搵工就得？！

EU passport應該直接去英國就得架啦喎 仲洗鬼wh 不過brexit之後就唔敢包

想問下揸BNO, 而家有T2 visa兩年多，加埋最初T5個兩年，下年應該就已經係UK係5年。咁可唔可以申請BNO upgrade BC個scheme?
雖然未有ILR, 但入面寫左有leave to enter都得

tier5 轉 tier2好似係會重新計過
可唔可以講下你係點樣轉？ 做咩工？

唉... 我都知我冇料
因為我個fd最近返左黎講返話佢走個時佢老細有問佢繼唔繼續做, 可以幫佢搞visa
但佢只係做飲食業
都見到tier 2話要有special skill
可能真係要去英國當兵了

T5 不嬲唔計
T2 個 brp 一開波都有Leave to enter

拎ILR 由tier-2 計 5年 ，你仲有2年多

我剛剛開始

我都以為t5果兩年會計埋

ff

得十年route計t5

買了車

嗚呀
放工

圖

pub crawl
開始頭痛

take some sweetie may help

hydrotherapy...
loads of water then i won't get a hangover tmr.
good god i drank for 10 hours today.
one good thing is that my shuffle playlist is spot on for a post crawl listening session

how muchie ?

戒酒啦

有冇發覺靚酒hangover唔會頭痛反而幾warm下

Another problem with big packets of crisps is 漏風 - you need to eat the whole pack of crisps quickly.

Yes - all you need is either your Portuguese ID card or Portuguese passport to show you got Portuguese nationality. However, if you want to waste money by applying for an UK visa, no one can stop you!

If you are given leave to enter with an expiry date, then you are still subject to UK immigration control. Under section 4(2) of the British Nationality Act 1981, in order to register as a British Citizen, one of the requirement [section 4(2)(c)] is -

that he was not at any time in the period of twelve months so ending subject under the immigration laws to any restriction on the period for which he might remain in the United Kingdom

Once you got Indefinite Leave to Remain in the UK, you will meet the requirement for section 4(2)(c). As a BN(O) passport holder, you can register to become a British Citizen under section 4(2) of the British Nationality Act 1981 using form B(OTA) -

It is cheaper to register to become a British Citizen using form B(OTA) than naturalisation using form AN - £1,163 for registration vs £1,282 for naturalisation in 2017 prices.

Sorry for being harsh, but it is better not to give you any false hope at the first place.

Even in 飲食業 it is difficult to get a Tier 2 General visa. The wage requirement of £29,000 per year is a big problem for SME in the catering industry. Paying someone £29,000 per year means that you need to have a business that generates this kind of profits first - not an easy task for a family run business.

In short, there are three ways to 移民 -

1) 賣腦 (Tier 2 General)
2) 賣春 (Spouse visa)
3) 賣命 (Joining British Armed Forces)

Bottle of Irn Bru and a big fry up are what you need!

pub crawl飲得既都唔會係好野

比起雞巴我飲小小算得咩

haha, why do you even this it would last more than 30mins.

*think

no more drinking lol
I don't have a hangover today, but definitely no drinking.

£6500

zero motivation to cook

fat fat

107都咁貴

單機飲酒

酒入愁腸愁更愁

係euston等緊火車翻歸

delay?

我早啫
睇波嘛，廢事book咁忟

what ?

利物浦球迷？

Sor我熱狗
射到一地都係

107 entry model黎,應該唔會有sensor,
不過法國野 唔係太岩我口味

Brexit

有冇曼城巴打？
想問下呢邊工作機會會唔會少過倫敦好多？

想要架VW Golf

巴打買季票？

那有錢
不過同事有季票
佢去旅行借黎用啫
俾左50£

到咗倫敦既第一日，已經勁思鄉

有啲想返香港

Whats wrong?

It will take time to get use to life in the UK. London is better as it is an international city.

都明既
thanks巴打

你份工咁灰
又無補水

give it three days lol

咁唔係你做咩

巴打返咁早

有無伯明瀚巴絲 聯誼下

留個Contact?

Pish

pish pish

需要幫手出聲
人在倫敦

咁好人

small claim 佢

咁快想返，仲有排你受

講緊幾多錢先

酒店或者米豬連星星餐廳請唔請亞洲人

都有，不過有的米🐷連出咗名underpay,仲低過最低工資. 自己google下就知。

點解會唔請亞洲人？

應該話working holiday的亞洲人

應該都無問題，有qualification同相關經驗.大chain 果啲brand我見過有. 倫敦呢,其實唔多local英國人肯做呢啲post.

好 到時試試

T3 等上機加R水吹

有冇sign 話有roadworks 點泊先

仲有佢唔cancel係因為佢delay 姐，好似係
show email chain 屌佢la

直接call係老世少下佢?

good gesture 即係知無十足打court, 死jer唔放la

直頭係,俾啲壓力佢

無

搵屋超難，唔想同landlord 住啊屌
搵極都係同landlord 住
同鬼住又好難夾

搵兩三個禮拜先,離開屋企就係要捱吓.

黎London但係又唔想同英國人住/interact又係乜撚野玩法

四個字
屌你老母

how is it

炒你老細啦

呢度交稅咁多，40k 一年都少過香港

要50K先等如香港月入3萬,英鎊跌太多

岩岩收工

岩岩黎左曼，有少少唔慣，啲地方好舊，房又細，supermarket好似冇乜賣咁
好想番去US

咁仲等乜

你去曼既邊個位
我都驚到時好難適應

想問下你地一開始難唔難適應英國生活

等有機會

訓唔著同你吹下，我係gorton，岩岩先知gorton係曼市人眼中既shithole

我覺得depends on 你係邊到黎？

今次仆街。唔掛得有啲ghetto feel

toby

?

1.5k最多咪買7，8歲既2手車細車，用多1，2年又打柴，不如儲下錢好過

都啱

Problem is that the UK got to spend a lot more money compare to Hong Kong on the follow things -

1) Military - the UK is committed to spend at lease 2% of her GDP in defence as part of the NATO target. Hong Kong, on the other hand, has no military spending as the Central People's government in Peking pays for Hong Kong's defence.

2) UK Embassies and High Commissions - the UK has a large network of embassies, high commissions and consulates around the world. The Hong Kong only has a dozen trade offices around the world.

3) Welfare spending - as part of the post WW2 settlement, the UK government pays out a lot of money in welfare spending compared to Hong Kong. For example, UK full pension is worth £122.30 per week while the Hong Kong Old Age Living Allowance (長者生活津貼) is only HK$2,565 per month and the Old Age Allowance (生果金) is only HK$1,290 per month.

If you are a British Citizen by descent and one of your parent was a British Citizen otherwise than descent when you were born, you need to live in the UK for three years before your child born outside of the UK can get British Citizenship.

頂硬上 - you come to the UK for a reason and your motive will drive you to stay in the UK. Once you are here for a number of years, you will get used to life in the UK.

got used to it in like three days
it's like old days hk in English anyway

有專業技能易攞tier 2啲既 其他冇乜機 因為佢請一個local已經得

冇錯tier 5唔計5年route

exactly

呢個問題麻煩 下個post 置頂

why not both

屌好想放工岀去玩
呢度好撚悶

今晚放工去2個party. Friday

when?

琴晚同flatmate去pub, d live music又幾好

有冇巴打用緊apple watch 3 cellular?
想問下邊間電訊商有plan support?

好似話影唔到車牌無人claim就係我地fault

TLDR

準備要過英國生活了
英文差到仆街 到時唔知點搵野做同生活
住係親戚屋企 有咩可以急速上手英文 下年3 4月要去

#1

sor, 睇多幾次G3 巴d野決定摺埋啦

係英國做野係唔係需要識得楂車？唔楂車係唔係死撚硬？

no.睇你住邊

你係邊？有咁難搵？
死啦我仲未開始搵

有冇係resume寫住係working holiday？

london 唔會好貴咩？我係曼

又開始黑暗六個月

畢業想去英國working holiday ，有無人知有呢兩樣技能易唔易搵到相關工

識沖咖啡/拉基本花（做過coffee shop)
教中文，對外漢語master (教過下國際學校）

btw, is it worth using priority services for extension? on another board people say it's quite straightforward and easy so the normal one should suffice?

read again, carefully this time

Tier 2 or spouse visa will count for ILR.

If you don't have any skills in demand in the UK for a work permit, the easiest way to stay in the UK for the long term is joining the British Armed Forces if you are a BNO passport holder.

Well done! How did you managed?

屌點解我係個咁悶既城市

去birm/liverpool/leeds/manc住lo
住緊student town咪多d野玩

英文差到仆街 / 住係親戚屋企 - you will not likely to improve your English language skills by living with your relatives in the UK as you are likely to communicate in Cantonese with them. Many mainland Chinese did not even have the basic English language skills a Hong Kong person have and they still managed, so don't worry too much about your own English language skills.You can look for ESOL courses in colleges nears where your relatives stay.

到時唔知點搵野做同生活 - being a waiter or working in the kitchen in the local Chinese restaurant to start with?

Do you have British or EU citizenship or a visa to work in the UK?

Go and get a National Insurance number as soon as you arrived in the UK. Please see link below for details -

Once you got your NI number letter, you can go to your local TSB bank to open a bank account using your passport and NI letter as proof of ID and address.

If you got a Hong Kong driving licence by passing a driving test in Hong Kong, you can exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test.

見人講話合法居留夠5年就可以升做BC - answer is yes and no - yes, BNO passport holders can register to become a British Citizen after 5 years residence in the UK under section 4(2) of the British Nationality Act 1981 using form B(OTA). However, in section 4(2)(c), you need to have Indefinite Leave to Remain in the UK (ILR) for at lease 12 months in order to register. BNO passport holders can get ILR in the following ways -

1) Tier 1 investor (for example, you can get ILR after 3 years if you invest £5 million)
2) Tier 2 (General) - settlement (ILR) in 5 years.
3) Spouse visa - settlement in 5 years
4) Service in British Armed Forces - ILR in 4 years (immigration rule 276O)

有BNO 去英國讀公立大學係咪都要比$ - yes, even British Citizens need to pay university fees! British Citizens are only entitle to 'Home' fee status if he lived in the UK for three years before the university course starts. A British Citizen living overseas returning to the UK for an university education will be charge 'Overseas' fees (which is more expensive than 'Home' fees).

見人講話唔洗under Tier 2 淨係合法居留就得 - thats the 10 years long residence settlement. You need to live in the UK legally for 10 years in order to apply for Indefinite Leave to Remain (ILR) in the UK.

You young people can make a choice as what to do with your lives. Do what you think is best. If you want to get British Citizenship and the only way to get it is for service in the British Armed Forces, then it will be up to you whether you want to do this or not. The opportunity of joining the British Armed Forces is not open forever as there is an age limit.

屌10點就尾班火車

why not canada

但見好多人話移民局見你冇ILR 就唔會批比你 - this is correct please have a look at the link below -

For registration under section 4(2), you will need -

1) 5 years' residence in the UK with less than 450 days out of the UK [section 4(2)(a)]

2) Less than 90 days absent from the UK in the last 12 months [section 4(2)(b)]

3) Have Indefinite Leave to Remain in the UK for the last 12 months [section 4(2)(c)]

4) Not in breach of any immigration laws in 5 years [section 4(2)(d)]

What kind of extension you are talking about?

I hear from another forum that the Home Office's visa premium service centre in Glasgow was recently closed for a day due to IT problems with all appointments cancelled.

The other problem you may face with postal applications is that the Home Office sometime 'misplace' your passport!

t2.

In this case, I would go for the premium service centre option - you can get a decision quickly by paying higher fees.

No dieting or extra physical activities?

that's quite a lot of money jeez...
I was just reading timelines on that other board.
mostly decided and received brp within 2 months (sort of within the 8 week waiting time on gov website)
the 10 day priority costs 2 times as much lol

有錢一定係Premium, no-brainer.
上expo forum睇就知幾多delay case

hmm..唯有去小次旅行

想問 係香港考左牌 甩左P
可唔可以拎英國正式牌？
我上網淨係見到係拎provisional driving license

hkg3#1有冇post?

If you got your Hong Kong driving licence by a driving test done in Hong Kong, you are entitle to exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test. Have a look at the link below for some information -

感謝大大
我嘗試上網填form要我寫national insurance no.
可惜我仲未收到
等左兩個星期了

You need to pay the same NHS surcharge whatever method you apply for your extension.

Is £1036 the cost of using the premium visa centre? If so, what not pay more for a quicker service and less stress involved?

Go to your local post office tomorrow and ask for a D1 form (DVLA) and apply using the paper form. In question 1, you should choose 'to exchange my non-UK licence for a British one'. If you have a British passport - including BNO passport, you can tell DVLA your British passport number at section 5A so that DVLA can use your passport photo for your driving licence.

standard好似10個working day ish?
我apply nino果陣比預計快, 個幾星期己經收到信
不過條柒頭串錯我名
講起又講,
apply 果時打去, 串埋比佢聽我個surname,佢串錯左我改正佢, 佢話this is how we spell it here 但打後d official letter又串得啱先吹漲

yeah i know the nhs charge is mandatory
1036 is the premium one yeah, the nearest presumably is somewhere near crawley or whatever...
i think the 905 for 10day decision isn't too bad. i will see how it goes, aka how many times my HR department will fuck up my uCOS this time.

hkg3條link 果條友t1 visa

好詳細

我4/10申請
等到依家

打去追

我果次打去申請等左半個鐘先有人聽
岩岩星期五我打去processing team等左20分鐘 我有野做冇等落去

£1036 premium vs £905 fast track - I would go for premium as you can have the decision made on the same day at visa premium service centre. You only pay an extra £131 for a same day decision!

For visa premium service centres near Crawley - you can go to the one in Croydon or one in London (the London visa premium service centre only deals with T2 & T5 visas).

Croydon
Croydon premium service centre
Lunar House
40 Wellesley Road
Croydon
CR9 2BY
Opening hours
Monday, Thursday, Friday and Saturday, 8am to 5pm
Tuesday and Wednesday, 8am to 8pm

London
This centre only processes Tier 2 and Tier 5 visas.

London premium service centre
Globe House
1st floor
89 Eccleston Square
London
SW1V 1PN
Opening hours
Monday to Saturday, 9am to 5pm

Another reason to renew your BN(O) passport -

今天一名在囚已18年的香港永久居民李先生(BNO)，剛從外面的醫院做完切除腎臟的手術回來，他是在今年年初已被確診患上了癌症，而他本身又負擔不起任何的醫療費用，幸好他是持BNO的英國二等公民，所以英國駐港總領使館及英國駐菲律賓使館便出心出力的協助他，使館首先把李先生的問題向監獄反映，促使監獄部門要正視及責無旁貸地負責李先生的醫療問題，監獄部門起初也只是採用拖字訣，但由於在英國使館多次的施壓所以監獄部門不得不正視李先生的問題，在多次監獄及使館的商討後，菲政府終於給予了李先生免費的醫療服務(手術)，而使館更向李先生提供了藥物的津貼5萬Peso=8000港幣 。使館此項的藥物津貼，其實是使館服務範圍以外的協助，但為何使館仍會向李先生提供此服務呢？ 這完全是因為兩個字 “人道“ 。

吳先生，張先生
他們兩位是在囚已17年的中國香港永久居民，吳先生已患上了小腸氣多年，而張先生近年也常感覺到自己的消化系統有問題，懷疑自己患上了腸癌，由於他們兩人也是負擔不起任何的醫療費用，所以他們很希望港府及中國政府能為他們向菲律賓的監獄部門反映他們的問題，他們早前已寫信返港告訴向他們的家人，及他們的家人已多次致電香港入境處，協助在外居民小組，希望入境處能通知中國駐菲使館的職員前往監獄探訪他們，及向菲監獄部門反映他們的健康問題，結果呢.........從本年三四月份至今天，中國使館仍未有職員來探訪過他們 。其實他們倆在這17年的在囚時間裏，中國使館只曾探訪過他們不超過兩次 。香港入境處所謂的中國領使服務，其中一項就是每年起碼有一次的探訪，但事實郤是沒有，我及很多在囚的華人也很明白，中國使館的工作是非常煩多的，而每名在使館裏工作的中國外交部職員，也是出心出力的為人民服務，我想他們沒有來監獄裏探訪吳張二人，是因為香港入境處的疏忽 。

cheers man

any symphonic jj here

出去玩 當然uber 走

琴晚飲得太多 hangover 返工

爽j

Came across this job while I was looking for public transport information (you need to apply by tomorrow) -

Software Engineer
Reference: OCT20171879
Expiry date: 23:59, 31 October 2017
Location: Glasgow
Salary: £28,065.00 - £34,836.00 Per Annum

The role of the Software Engineer is to:
To work within a multi-disciplinary team to design, create innovate new products, platforms and services across SPT, as well as maintaining our existing portfolio.
Engage with fellow Software Developers, Business Analysts and all other teams in the Digital department to develop software solutions to agreed specifications across the full stack.
Adhere to, and suggest improvements to existing best practices such as Revision Control, Testing, Continuous Integration, Deployment and Issue Tracking.
Engage with the wider software development community, through attending conferences, training and meetups, to promote personal development and to identify innovative technologies and good practices that we at SPT can adopt.
Key Responsibilities
Develop scalable, robust and flexible web and mobile platforms to serve a variety of SPT’s needs.
Assist in delivering multiple projects across several domains at any one given time.
Analyse, design and implement software mechanisms to improve code stability, performance and reusability.
Work with internal and external stakeholders where appropriate to deliver projects.
Build up a useful, robust automated test suite to support a Continuous Deployment environment.
Evolve the design of the projects as the requirements and technical landscape changes.
Assist our Product Team Leader and Business Analyst(s) with the scoping and planning of projects.
Take part in 2nd-line support of applications and platforms.
Writing of accompanying documentation and training materials.
Benefits
Working at SPT comes with many benefits. As well having the opportunity to work with a talented and passionate team; you’ll be based in our brand new headquarters in central Glasgow with access to the latest technology stacks, a tailored programme of training and a fantastic environment in which to develop your career. In addition you can look forward to:

• Competitive Salary
• Community involvement
• Good Annual and Public Holiday Entitlement
• Membership of the Local Government Pension Scheme – SPT contribute 19.3% of your annualised pay
• Group Life Assurance Cover
• Commitment to your ongoing learning and development
• Employee Travel Pass Scheme – a Subway Smartcard to travel on the Glasgow Subway for free
• Discounted Season Rail Tickets – maximum of £300 towards the cost of an annual rail ticket

Full Time hours will be 35 hours a week, Monday to Friday.

To apply please select the ‘Apply Now’ button and complete an online application form & submit your CV.

SPT is an Equal Opportunities company welcoming applications from all backgrounds.

For applicants with special requirements, please email recruitment@spt.co.uk quoting the above reference.

Did you managed to get a D1 form from your local post office today?

到底要等幾耐xz1 compact先肯大減價

依幾日都放5點 要星期六先拎到

36個tories mp 比人捉黃腳雞, 唔知今次邊個fat fat

早晨

G3巴，又要麻煩你
我見section 4 (2)(c) 係話：
that he was not at any time in the period of twelve months so ending subject under the immigration laws to any restriction on the period for which he might remain in the United Kingdom; and

睇完唔係好明
呢句即係要有ILR? 如果我wh2年先再讀一個4-5年既course咁我第5年申請個時咪超過12個月囉

唔該G3巴

WH + student visa 就要行十年果條路. 五年係得T2.

娶鬼妹係咪五年 ？

係啵，娶鬼係五年, 2.5年換一次visa

flrm仲難過咩
唔係要同鬼妹拍拖果part, d forum出事既好多都係flrm比home office撚化

24hrs

仆街home office functions之一就係撚化人

忍鳩咗你班managements啦，因住卦reference/recommendation 呀，有手尾第日都煩

呢句即係要有ILR? 如果我wh2年先再讀一個4-5年既course咁我第5年申請個時咪超過12個月囉 - this sounds like Baldrick's "cunning plan"! If you don't know who Baldrick is, you can watch the Blackadder TV serious in youtube. You will need to have indefinite leave to remain (ILR) for at lease 12 months before you can apply for British Citizenship.

For clarity, I have listed the amount of time you will need in order to get ILR below for reference -

Service in the British Armed Forces -> 4 years
Tier 2 General -> 5 years
Spouse visa -> 5 years
Student / WH visa -> 10 years

If by 鬼妹 , you mean British Citizen, then the only advantage you have over other applicants is that you can apply for naturalisation to become a British Citizen as soon as you have Indefinite Leave to Remain. You do not need to wait for 12 months as long as you are married to a British Citizen.

Yes and No - if 鬼妹 is a British Citizen, you will need to apply for further leave to remain in the UK after 30 months.

However, if 鬼妹 is an EEA citizen exercising EEA treaty rights in the UK (like working), then you will be given a 5 year EEA family permit.

有冇曼市巴打？揮下手
小弟新來報到

大家好 想問下如果想搵出年9月後嘅intern/ft大約要幾時開始apply?
聽人講話宜家要搵 但喺linkedin睇過下大部分都冇講幾時開工 係咪即係immediate
唔好意思 好似問埋啲無聊問題 追過下post搵唔到答案 啱啱過嚟唔係好清楚玩法

hi黎working holiday?

係搵工不過唔係working holiday
你係曼？

又上報，房屋問題真係cake手

Hi

大公司grad scheme一年前請定人

upvoted for baldrick reference

即係如果唔係grad scheme嘅話就冇咁快？
好多淨係寫application deadline冇寫話係下年先返

冇寫通常都係ASAP

成日過曼市

10年route 重練做john ma咪得

Killy我係曼

Working visa max 6years

曼市飲野啦dllm

Compare the Market 2-4-1 cinema 真係好正

房屋問題真係cake手 - one of the main problem is the fact that there are at lease 150 people a day moving to Hong Kong every day under the one way permit system from China.

beng meng...

Are you apply in person or by post?

I got my ILR over 10 years ago at a visa premium service centre. As far as I can remember, I did not provide photocopies of the supporting documents I used for my application. However, it is safer to have photocopies with you just in case.

I had my secondary and university education in the UK and I have not see things like this -

【幼兒國教】睇有國旗的戰鬥畫面 要愛五星紅旗！

有出席工作坊的幼師向《蘋果》透露，中心建議於開學禮、七一、十一等日子升國旗、播國歌，亦提醒儀式進行時需「嚴肅、謹慎」。

My school in the UK doesn't even have a flag pole - so no where raise the Union Jack!

初步了解國歌產生背景及熟悉國歌曲調

Don't think many people in the UK knows that 'God Save the King [Queen]' gained popularity due to the Jacobite rising of 1745!

May be I am a bit naive!

john你renew t2果時用咩option
normal/priority?

Reminder
You should also bring photocopies of ur document to speed up ur application

俾多少少做快証

我係t5 轉 t2
唔係renew

都多落曼
但未係番工撚

就聽晚啦仲諗咩

one of the reason i leave hk is i pay tax for these 150 ppl. But i pay heavier tax in here for other group of ppl

最近收到Grad ft offer，18幾時都可以開工，我揀咗2月
(肯定係大公司)

聽日突然要出差London，下個weekend有兩日可以自由活動，想問下有咩地方推介去？

時間緊迫無時間research,只好做伸手當

其一啦，其實好多中資公司響都establish 咗，再請返上面或海歸，宜家就算住私樓一入lift都聽到唔少又國語又英文流利㗎大陸人.
真係上至山頂，下至公屋都要同佢地分resources.

你係曼邊到？讀緊書？

唔飲酒 飲milk tea得唔得？

睇你想要啲乜，風景就唔多㗎啦，鐘意去museum就一大堆，食？行街鳩嗚？問雞巴，what next巴有冇介紹。
利申：住M25外，weekend Londoner

英國唔飲啤酒

如果無乜要求，想行就星期六由Notting Hill 行到Ladbroke Grove，星期六有好多booth開．
冷門啲就入Richmond upon Thames 行下河邊.

飲酒，而家我都好少入central

Borough Market 食即開生蠔 加杯白酒 可以再去Tower Bridge 9 行下 做下遊客

呢到買酒平過香港好多 唔飲對唔住自己
果日halloween party, 開枝普通白酒都係£18 ,可以順手請埋囡囡飲

有間UK BASED 既HEDGE FUND 請我做Risk & Quant Analyst
有無巴打做緊依行呀?
環境如何?

原來可以用電話
早知帶叉電
拎埋部switch 屠龍啦...

Cardiff?

我要買Pixel 2

Yes

t2你一野拎5年?

m25外x2

DLLM boss, me ng do la. bye

Best wish,
J.

between.

揾下theater,好多野睇實有野啱

Hkg3 係咪fb 果個paul chu 先生？

3

加息英鎊都可以趴街

唔洗extend就夠10年? adore

仲有20個hkd, pk就係時候入貨

仲t5左兩年呢我

咪係囉屌 仲諗住兌番少少港紙

Is the Hedge Fund willing to sponsor you for a Tier 2 (General) visa? As far as I know that only Tier 2 (General) visa holder can get Indefinite Leave to Remain (ILR) [永久居留] in the UK after 5 years. Tier 2 (Inter-company Transfer) visa holders will not get ILR after 5 years. Once you have ILR for 12 months, you can apply for British Citizenship.

If you are going to move to London for the Hedge Fund job, you should use your BN(O) passport to apply for your Tier 2 (General) visa.

環境如何 - taxes are high and you take home pay is likely to be lower than what you have in Hong Kong. However, you got a chance to move to another country to experience life here and get British Citizenship at the end.

No

有無ching借張梳化黎
我last train 10點 dllm

不過我星期六都上曼

岩岩先記起 今日全日冇睇過post
Keele巴打你好

Have a look at this article -

指點天下: 王永平

80萬與150

我對已入境定居的新移民絕無歧視之心，更完全認同政府須協助他們融入社會。但實事求是，單程證移民絕大多數來自基層，扺港後會加入輪候公屋的行列。粗略計算，政府每年須為他們提供逾萬個公屋單位。

制定單程證政策的目的是讓內地與香港兩地分隔的家庭在香港團聚，而配額由每天75個增至回歸前150個。在過往香港生活水平較內地高得多的時代，這個政策完全合理合情。到了今天，內地經濟騰飛，生活水平突飛猛進，而香港卻停滯不前。同時，粵港澳大灣區將會加速合作，共同發展。在這個香港內地同一屋簷下的中國新時代，港人有理由問：為甚麼家庭團聚需要在香港，而不可以在愈來愈富庶的內地？為甚麼特區政府不願意與內地商討單程證可否減少的問題？

流放英倫 巴打你好

你係曼邊到？

master讀2年?

老老實實
揾同一樣錢(pre tax), 呢度quality of life都好過hk同you get a bigger bang for ur buck
london唔知

想問大家識唔識non native係英國做學校老師？
唔係教英文數學 想教art
Non native會否好難？

City

city centre 咁有米

add 我 telegram or 留個聯絡方法
我人生路不熟 想搵個人交流下

早就應該cut哂佢，香港唔太需要低技術勞工。攞working visa果班中資企業連家庭人數分分鐘都過十幾萬。

it's a colonization process.
look at catalonia, baltic states in ussr era...

算啦，連誠哥都要走佬我地啲星斗市民走得就走囉。

同問
做幼稚園老師

我本身係英國讀大學
老師話教育係前線 所以會想要native
我唔介意做唔出名學校既老師

It can be done, have a look at the link below -

我唔介意做唔出名學校既老師 - do you have a PGCE? You will need this in order to teach in schools. You can look for teaching jobs in rural areas which has less competition. Scottish Highlands, Western Isles, Orkney, Cornwall and Devon are places for you to start.

Another issue is visa - unless you have British Citizenship or EEA citizenship (Portuguese for example), the local council may not be willing to sponsor your Tier 2 General visa application.

我聽過好多英國佬咁講 之後無撚哂影 d 門面功夫真係好識做

加油

Pixel 2 Kinda Blue 幾時返貨呀

唔該巴打
即係我有興趣嘅就照apply咗先 之後會再夾幾時返工？
因為我出年9月先grad 硬係覺得宜家好早咁

比人抽到街知巷聞

rich

又放假

我又返工
而家冇weekend放真係好橙

仲好啦 得唔得一星期就知
加油

bonfire

做緊TA

下年pgce

ingrown toenail真係好撚煩

我想邊做邊讀PGCE
因為我依家都有係學校做placement
做teaching assistant咁
我有BC 但英文唔係native
好似已經輸左

TA難唔難搵
我係indeed搵
連TA都要PGCE

夜晚黑先放架喎

返夜

陰功

想買煙花返黎自己放

££

好dry

我做緊graduate teaching assistant and boarding tutor, 之前學校仲要請多個女仔

伯明瀚 招友

我下年9月先讀完書
依家睇indeed 好多都請即刻番工
同埋好多都計日薪
仲以為TA簽一年約會係計年薪幾多萬鎊咁

Keep住睇，唔報pgce?
同可以睇吓boarding school website 請好多grad

我係UCAS睇緊school direct既teaching course
其實唔想再讀 除非邊做邊讀有人工咁

Are you going to see a podiatrist?

依家睇indeed 好多都請即刻番工
同埋好多都計日薪 - supply teacher?

Graduate teaching assistant

幼稚園老師 - don't think a kindergarten teacher in Hong Kong will fit in the education system here. As far as I know that there is very little 'teaching' in pre-school establishments in the UK. Most children go to nurseries to play and have a nap, I don't think they even have any homework.

其實唔想再讀 除非邊做邊讀有人工咁 - I know that there are golden hellos for people who wants to train as secondary school teachers in STEM subjects, but not Art.

係咪有巴打之前想買 Nokia 8 ?
而家Carphone Warehouse £399.99

要有好多經驗先fulfil到School direct喎

其實pgce有2/3時間都係實習，不過要比錢咁囉，但student finance 有錢借加bursary

I will see how it goes.

thx, wanna get xz1 compact now

好多大陸仔睇eason

I will be going back to Hong Kong in two week's time. Any recommendation on a good buffet dinner in Hong Kong?

食開茶記

係咪邊間讀PGCE都ok?
UCL係勁但London讀又係破產

Scotland is a bit different - priority will be given to those who are willing to be train to teach in Catholic secondary schools.

The Scottish Government expects the School of Education to provide numbers of teachers to teach in Catholic schools in Scotland. This particular programme provides support for, and emphasis on, the initial teacher education of those who intend to teach in Catholic schools. The design of the programme necessarily reflects the denominational sector requirements and prospective applicants should consider this before applying. The School welcomes applications from all qualified candidates. In the selection procedures for interview, priority is given to those who indicated, in their personal statement, their intention to teach in Catholic schools and to seek the Catholic Teacher's Certificate in Religious Education.

(Source - The University of Glasgow - )

你也是大陸sb

HTC U11 系列 都可以考慮下

four seasons

老母買左睇落ok
但一坐就爆硬

你去五星級酒店其實分別唔會太大，不過真係要早啲book.

十一月尾應該都唔太差
話時話我未book December dinner

btw你幾時買pixel2

U11 邊部
USA Plus 原本係Pixel 2XL

google store : pixel 2 kinda blue 有貨時

500 果部

Pixel XL 個moon 好藍

又唔係要黎做野得舒服咪算
我香港部nec moon好正， 可惜唔捨得買多次

真係好藍

係咪話燒mon

買htc u11/sony好過la如果係咁
我睇左一個月nokia 8 review最後都係放棄

我有報ucl啊
其實我都唔知 但都揀咗啲好啲嘅大學

sunday night beer

xl yes
而家2 年保
加上其實smartphone hardware 都差唔多個upgrade growth 開始減速
其實software 而家先重要
如果部機有3年最新嘅update 我都係屌Pixel 算，仲有無限cloud photos 果度都抵晒

部sony用左4年除左慢無穿無爛所以想買番sony
pixel2 好似細mon都600?
唔捨得

yes
Google Home Mini £50
Cloud Storage 都好貴
3年確保有newest update + Pixel 可以無限xda 玩

第一部smartphone我成日上xda揾野
之後己經wfc

係啊，apply通常冇咩所謂，如果佢地冇咁早請，會同你講，其實唔怕

而家已經進化到Root 咗都可以keep OTA 同埋用Android Pay, Keep OTA Pixel 限定
而家用緊Nexus 好彩有root+裝Greenify 同埋Trimmer 先捱到咁耐
其實我覺得用Android幾一定要root先可以用盡晒啲功能

倫敦地鐵萬歲！
英國火車萬歲！

準時指數極高！又唔撚會壞，最緊要係永遠唔會有signal failure

我覺得係因為以前啲機無咁勁
人地個rom 可以好乾淨，無咩bloatware
但依家啲機能大勁唔洗煩

見朋友部Samsung S8 已經lag

扮工呢

有冇人返親香港都頂唔順啲空氣

我番親去都會嚴重氣管敏感

今日placement間學校叫我試下apply Liverpool既學校做 佢話Liverpool容易收non native因為佢地講野本身都好難聽所以冇咁計較accent

我仲以為得我係咁

咳到死咁 但一番英國兩日停哂咳

其實係咪native咁重要咩？學生明你講乜咪得

以前大學有個教授，唔知邊度人，啲口音搞到聽唔明佢噏乜撚

而家用緊tier 5 working holiday 返工，最近另一間公司出左份Certificate of Sponsorship 俾我叫我自己apply change of visa 有冇人知係咪多數都會批

有COS 好夠啦
除非你自己資料果邊俾得差

唔睇guidance 無人幫到你

我supervisor講到non native基本上唔得
我placement間學校就話去細town試下

not surprising
始終係教書

Remember to use your BN(O) passport to get your Tier 2 General visa in the UK if you have British National (Overseas) status. You can register to become a British Citizen using form B(OTA) as a BN(O) passport holder, which is cheaper than naturalisation using form AN. (£1,163 for registration using form B(OTA) vs £1,282 for naturalisation using form AN - both 2017 prices)

唔該巴打 之前聽過人工唔過最低limit，就算有CoS Home Office 唔批，所以都驚驚地 不過而家都唔驚得咁多。

幾歲
咩行業幾錢人工
幾年visa

24歲做緊NHS
26k per annum

nurse?
your cos is fine

Because I am considered as a new entrant? I read about that somewhere on the website but when I phoned the home office they told me there was no such thing. Pharm

dont bother calling ho

pharm, that's ...probably shortage list right?
no need rlmt
24 + 3 year visa = 21k+
will need 30k+ when you extend
will need 35k+ when you applied irl

it isn't on the shortage list but they have passed the labour market test according to the cos.
should be able to reach 30k in 3 years time, as long as it goes through this time.
Do you know if I have to apply back in Hong Kong?

Because it says "You must leave the UK and make your Tier 2 (General) application from abroad if you’re not in any of these categories." on the link.

irl can be tricky with nhs pay
any job in private?

There is but I prefer the job nature in the NHS and I know someone who got irl in my sector as well. I can jump out to private quite easily in the future if I want to I think.

there is a provision in t2 guidance how much is required to get irl
see if you think it's easy to achieve ?

£37,900
,
if
you apply for se
ttlement on
or after 6 April 2022
.

wtf.

That should be achievable but I am not sure whether I will stay here for that long tbh

where you going next

Maybe back to HK after a few years but I haven't decided yet
Do you have the irl now?

far from it
i sometimes flirt with the idea of going to australia, or just quit and travel, but i can't keep going back to square one every few years

and why the hell would you go back to hk...

I heard it’s kinda boring to live in aus..because they normally offer a much higher salary in hk

唔好諗搵到幾多，除非你香港已經有層自住樓。次次返香港都貴過上一次，兩房新啲都要950

想知香港申請working holiday visa洗唔洗要有公司請左先？

HK passpor好似要
BNO一定唔洗

shits more expensive yo

收入across whole population %一樣， 呢度錢好洗d

我就係上網都搵唔到

n年冇睇呢度
你睇你個telegram啦

留埋telegram add你?

係倫敦住就。。。

所以我唔搬落London就係咁解

雞巴聖誕有咩搞?

唉吊係倫敦返工

以前個個禮拜都落London 依家都懶得落留番響Manchester歎下算

I would suggest that you should aim for British Citizenship before returning to Hong Kong. Once you become a British Citizen by registration under section 4(2) of the British Nationality Act 1981, your children born outside of the UK will also get British Citizenship by descent.

Remember to join the NHS pension scheme, it is very good as it is like the old 長俸 in Hong Kong.

If you want to apply for an UK Tier 5 Working Holiday visa using your HKSAR passport, you will need to wait until next year before you can apply. HKSAR passport holders require to have a Certificate of Sponsorship (CoS) from the Hong Kong Labour Department in order to apply. As you missed the second round of CoS application in Hong Kong this year (3 to 14 July 2017), you will need to wait until the first round in 2018 in order to get your CoS. Just for your information, the first round of CoS application in 2017 was between 20 February and 3 March 2017 -

BN(O) passport holders can apply for the UK Tier 5 Working Holiday visa at any time as they do not require a CoS from the Hong Kong Labour Department.

Some more points for you -

1) If you hold a Hong Kong driving licence by passing a driving test in Hong Kong, you can exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test.

2) If you are a British National (Overseas) passport holder with a Tier 5 Working Holiday visa in the UK, you can register to vote in all UK elections.

3) You can open an UK bank account in Hong Kong before you move. Both the Bank of East Asia and HSBC offer this service -

我呢度都好貴, 但幾好住

巴打住邊頭

They enrolled me into the scheme automatically, but I won't be able to collect my money until I retire I think. I just realised they might have applied for an incorrect cos for me...Because it states tier 2 (General - Switching Immigration Category), whereas I should be applying for a new one rather than switching. Any thoughts?

south east england

NHS pension scheme - it is auto enrollment for most UK workers these days due to UK government rules. If you do not want to be in the NHS pension scheme, you need to put this in writing. I would strongly urge you to stay in the NHS pension scheme. However, you can get a cash refund if you leave the 2015 NHS pension scheme with less than 2 years' membership (see the table in page 6 of the link below).

You can ask your new employer's HR department for advice on Monday.

【雞蛋仔攻英】睇港產片識雞蛋仔 大馬人倫敦潮區賣港式窩夫

Anyone from London managed to try this one out?

happy weekend

email同佢講t5無得switch
要new entrant restricted cos
邊間nhs?

我係郵局拎左form exchange driving license啦
佢話要收左我香港果張同埋係唔會比番我
咁我如果番香港要渣既話點算

去德國同埋返工

咁你返香港咪報失

我呢啲垃圾係咪可以自殺

Do you know the cos full name? Is it Tier 2 (General - New Entrant Restricted)?
費事自爆 but it's in the south west.

south west...
如果係bristol我等report

mine from last yr
Tier and Category: Tier 2 (General - New hires - restricted)

lihkg係咪唔會出pm function

巴打有冇tg

無
tg唔係都會show phone number咩

唔知我都未用過 巴打翻邊行？ 係唔係都係tier 5 轉 tier 2?

tier 2 jj
邊行唔係度講la, field too narrow好易自爆

淨係睇人工冇意思,要睇埋歲數經驗

26.5 4yrs

MI5

你老母
對外就出手咁高

不過呢個位咪又係交俾我地做埋你果份

我係郵局拎左form exchange driving license啦,佢話要收左我香港果張同埋係唔會比番我 - thats normal practice - you are 'exchanging' your Hong Kong driving licence to an UK one without test, so you need to hand back your Hong Kong licence. If you don't want to hand over your Hong Kong licence, you can sit and pass a driving test in the UK to get your UK driving licence. You cannot have your cake and eat it!

咁我如果番香港要渣既話點算 - A recent court judgement in Hong Kong dealt with your question. In HKSAR v. TSUI PAK SUN, PAXTON AND ANOTHER, HCMA 50/2016, the judge wrote that -

This is a simple question of fact as far as evidence is concerned and it is also a clear and unequivocal manifestation of such a permanent resident’s real intention as to whether he or she should be regarded as a “permanent resident” or a “visitor”. In those cases where the Hong Kong Permanent Identity Card holders still chose to enter Hong Kong by their foreign passports, I judge it would be wrong and illogical to disregard their conscious decisions and not to treat them as “visitors” as such.

If you are a Hong Kong permanent resident enter Hong Kong using your Hong Kong permanent ID card, then you cannot drive in Hong Kong as a visitor using your UK driving licence. On the other hand, if you are a British Citizen with a Hong Kong permanent resident and enter Hong Kong using your British Citizen passport, then you should be treated as a visitor for driving licences purposes in Hong Kong and therefore can drive in Hong Kong using your UK driving licence.

wales?

gb passport入境保平安?

I am using a British Citizen passport as an example as this is the 英倫扮工室 thread. In general, if you are a dual national (holding both a Chinese passport with a Hong Kong permanent ID card and another nationality - for example US Citizenship), as long as you enter Hong Kong using your foreign passport, then the judge said that you should be treated as a visitor in Hong Kong with regards to driving licence law - this means that you can use your foreign driving licence to drive in Hong Kong for a limited period.

係呀
廢人位黎
IE 係最無資格叫做engineer 既位
普遍都要識CAD
如果你係indeed / cv library
搵到一個IE 位 essential skill無CAD
肯撚定係south wales

如果giffgaff xz1減到499就買

我等到有bc就會去入境處填form 國藉變更
一陣比人首先你係支那人就無謂啦

google 左pencoed
睇落個town好撚伏喎師兄

又無人叫你係果到住

咁係south wales問題... 如果其他地方IE要CAD skills既話

fresh grad份工日日坐地鐵成粒鐘, 要commute既工唔好揾我
依家行路15-20分鐘, 有人車我再遲十分鐘出門不知幾爽

你明唔明我意思...

Cardiff Pencoed
20min drive

而家返工行5分鐘就到
但係一月要調我去一個搭成個鐘巴士嘅site

咁tier 2之前係用乜嘢, 定係一開始就用tier 2, 想睇下我算唔算new hire

有無巴打今日有去睇 Lord Mayor Show？

ic